# Динамика

**Динамика** - это раздел механики, который занимается изучением причин изменения [механического движения](./kinematics.md#механическое-движение). В классической механике этими причинами являются силы. Динамика использует такие понятия, как масса, импульс, момент испульса, энергия.

## Сила

**Сила** - физическая [векторная величина](../math-basics.md#векторная-величина), которая является мерой взаимодействия между телами (то есть на одно тело воздействует другое тело или несколько тел).
| Обозначение | Единицы измерения|
| ---------- |--------|
| _F_ | Ньютон, Н |

## Сила тяжести

**Сила тяжести** - сила, с которой Земля (или иной объект) притягивает к себе тела.

```math
\vec{F} = m*\vec{g}
```
где $` \vec{F} `$ - сила тяжести,  $`m`$ - масса тела, $`\vec{g}`$ - ускорение свободного падения.

## Вес

**Вес** - сила, с которой тело воздействует на опору или подвес.
| Обозначение | Единицы измерения|
| ---------- |--------|
| _P_ | Ньютон, Н |

```math
\vec{P} = m * \vec{g}
```
где $` \vec{P} `$ - вес,  $`m`$ - масса тела, $`\vec{g}`$ - ускорение свободного падения.
<p align="center">
  <img alt="Графическое изображение веса тела" src="../assets/img3.jpg">
</p>

## Равнодействующая сил
**Равнодействующая сил** - векторная сумма всех сил, действующих на тело

<figure>
  <img alt="Расчет равнодействующей силы" src="../assets/pic94.png">
  <figcaption>
    Пример расчета равнодействующей силы
  </figcaption>
</figure>

## 2-ой закон Ньютона
**Формулировка:** величина силы ([равнодействующей](#равнодействующая-сил)), действующей на тело, равна произведению массы тело на [ускорение](#), получаемое телом в результате действия этой силы.

```math
\vec{F} = m * \vec{a}
```
где $` \vec{F} `$ - равнодействующая сил,  $`m`$ - масса тела, $`\vec{a}`$ - ускорение тела.